港交所A股化 開設微信公眾號但不開FB

近年港交所（388）已當內地客是VIP，全力討好。上周五有傳港交所正考慮要求政府減低股票印花稅，向A股看齊，由雙邊徵收0.1%變單邊徵收。

筆者經常在內地網站見到，不少內地投資者投訴港股交易成本過高。如果能降印花稅，雖然金額不大，但能改善提升內地人對港股的觀感。空穴來風，未必無因。

筆者在facebook冇見到有港交所專頁，但就見到港交所一早已開設微信公眾號。在10月12日，港交所更在內地投資論壇雪球網開立公眾帳號，而且一開就是兩個，分別是@香港交易所脈搏和@港股通，前者主要港交所產品和轉載「李小加網志」，後者則提供港股通資訊。試想像，港交所會在高登論壇開設官方帳號，與香港股民互動嗎？

港交所當內地客是金主，其實並非一件壞事。始終內地資金非常雄厚，而如果內地客比例增加，港股成交更可能大幅提升。目前港股市值約32萬億元，每日成交約1,000億元；深圳股市市值約17萬億元人民幣，每日成交卻為3,000億元人民幣，為港股的三倍以上。

要留意，A股是T+1，當天買的股票最快翌日才能賣出。即使如此，A股的換手率也遠遠高過港股。以內地人的炒風，一旦來到可以炒即日鮮的港股，每日炒多幾轉，在同等金額下，股票成交金額可能倍升！港交所如果能A股化，股價升幅空間難以想像。

留意篇文，係邊份報紙出？

開唔到FB?